[長文］今日俾公司通知過唔到試用期 但要我無尊嚴地走

本來月尾要做apprisal
呢幾日一直都好和平 同team問下工任上既野無特別問題
突然四點幾高層話要見我 我已經心感不妙
原來係通知我過唔到試用期 話達唔到公司standard
今日會係last day 寧願賠錢都要我即時走
然後即時已經安排埋會計同我講點出糧

當時已經唔係好聽得入耳
但聽得好清楚係叫我簽一堆野
叫我即時落樓執野 叫我即時交還拍卡匙 仲問我要唔要個紙箱
我話我個位唔多野 唔使紙箱
我果層五六十人 完全唔想俾人見到我拎住個紙箱行出門口
我問可唔可以收工先執 我話唔太想俾人見到好老尷
會計同我講 我明 但點都要收工前執好 而家四點兩個鐘內夠你執掛 會有admin mon著我執

之後望下個鐘四點幾咋嘛
咪慢慢執 執好自己野 仲清埋公司啲文件落回收箱 諗住走都俾張乾淨既枱人
點知半個鐘後差唔到執好 admin已經問執好未 執好可以即時走 仲叫我唔使清理枱面上既文件
我當時即刻已經下左 我成層樓五六十人 完全唔想拎住一袋二袋係office hour行出門口

我問admin可唔可以六點走呀 都係差一個鐘
admin話唔得
我又問admin可唔可以後門走呀 前門要經過幾十排枱
admin話 唔得 一定要正門

我dklm! 我而家係唔過試用期咋嘛 我無做錯任何事亦都無做對唔住公司既野
而家係要我係office hour拎住一袋二袋差在未拎紙箱咁橫過幾十人差未大大聲同幾十人講I am fired咁行出門口

突然無份工都算
原來你講既last day係要你last minute都唔準留低既意思 大公司原來真係得個樣 對外包裝得好令 走果刻
係要你員工即時好似過街老鼠咁走
你要一個無做錯啲咩既員工走唔緊要
可唔可都俾人有番啲尊嚴咁走

你有幾個月工作經驗
幸福過好多人了

咪係，呢半年大把人失業呀

會幾冇尊嚴啫
佢安排咗嗰個時間要睇住你走
你要遲啲走嘅話
佢咪要做多啲嘢
你咪大大方方見到人say個bye
咁突然連散水餅都慳返

尊嚴咁就無，睇黎你啲尊嚴同強國人既心差唔多程度

比人炒係咁架啦
同埋都唔會有人咁得閒去估你係咪比人炒 唔好以為自己咁重要

其實唔洗諗太多
佢地好俾面你了

唔俾面你門都入唔到
到俾你入去嗰陣已經係有保安夾住你入去簽文件

簽完保安mon住執野
再夾到你樓下先走

你呢啲少事啦

但過唔到試用衰乜？
純公司無錢就唔洗介懷

而家戴住口罩，唔怕啦
同埋間公司成五六十人
你又返咗三個月，識得人多極有限
邊有人記得你

你返咗幾個月工，可以有幾多野拎？
你其實同admin 講話執完野走
可以比你檢查個袋，叫佢唔好望住你

其實好正常
佢炒你通常同你講完就叫你即時走
如果你職責上會掂到啲公司敏感野
仲會搵人睇住你執野走 廢事你搞亂檔
如果佢比通知期你咪仲衰 肯定投閒置散 到時啲同事面口你諗你
你咁諗 唔駛做袋佢7日/1個月糧咪仲正
同埋佢叫你早走 你又賺左1 2個鐘
反正公司人夾人緣
佢唔識貨姐 咪再搵囉
當然呢份係你dream job就冇法啦

係門口屌班hr同老細祖宗18袋先走啦

有錢賠咪幾好
同埋即走仲好啦 無謂浪費時間

仲好啦，光明正大脫苦海

有無問點解過唔到probation?

其實好少事，可能公司冇錢唔比你過試用期。
唔使覺冇面，同事只擔心下一個係唔係自己。冇人記得㗎！傻豬，下一份會更好！

比人炒，緊係拎支票即走跟住去嘆個靚茶，仲同佢做多幾個鐘頭野咁笨？

你ON9 JA
咁撚怕尷尬,比我就一野掃撚哂D野落地,大叫留返拜山執啦屌你老母
頭也不回咁走出門口

講真日日大把人過唔到試用啦
冇人會咁留意你

樓主俾人撚狗咁撚

講真我覺得成個流程已經叫好正常
係你太睇重自己姐

走遲一秒都蝕
反正糧已袋
記住唔好俾佢撚你之後番黎攞票
叫佢即時計清楚 一係即榜一係入你戶口
反正你3個月都唔會落cv 唔駛好黎好去

而家先開始, 之後你做嘢有排你受
就算你做到幾高級, 一樣可以畀人兜口兜面咁diu, diu到半層樓都知道!
少年你太年輕了

屌你以為自己明星咩，個個咁撚注視你呀，跟本無人care

你係咪剛剛畢業第一、二份工？唔洗咁介懷，好多時公司炒人都唔係因為員工表現唔好，但公司偏偏就會搵藉口話係因為你唔好，可能怕比人告掛
來日方長，東家唔打打西家我之前第一份都一個月突然比個西hr炒，初初我都好唔開心，但發現啲咁嘅西公司早走早著，大把公司好過佢

樓主試用期幾長？
點解會一袋二袋
試用期都未過
至多咪得隻杯同月曆

我覺得好比面你架啦喎 不如諗自己衰咩唔過probation好過啦

其實你自卑，剛出社會姐 遲下就明咩叫大方

無論第幾次都好
比人炒都真係唔好受

此處不留人，自由留人處
樓豬加油

完全唔明樓上d on9做咩
係咁話好多人慘過你
而家開鬥慘大會

傻豬樓主好小事！
唔需要唔開心！
無人會記得你點走
唔洗放上心

我以前都經歷過
係好難堪 好想搵loop娟 好柒
但真係no big deal
係間公司走寶
唔需要回頭望！

要俾d正能量樓主！

大大方方行出去就咩事都冇，其實冇咁多人望住你，就算俾人望到咁又點啫，過一排就冇人記得，去到第二度重新開始囉。
你諗下有啲巴打開post要諗點樣捱過最後嗰一個月、點樣應付啲閪同事閪上司，嗰啲就真係難受喇。

試用期補水即走好尊重其實

早收兩個鐘唔係仲好咩

咁岩岩出黎做野職場新鮮人臉皮薄d
冇啦啦又唔係做錯野比人炒 覺得尷尬都正常既
大家又唔洗對樓主咁mean。
今日既事 聽日又係新既一日 拿拿林重拾心情搵新工啦～

你以為自己係電影主角
執野走行出公司果下會pan落你度
之後影下周圍同事反應咁呀?
現實係無人知你邊個
玩緊電話電腦等緊收工

但字唔係咁用

你自己諗多左 得鬼閒笑你咩

只係過唔到少公司standard 只係無諗過係要咁走

其實有半年 d人認到 之前extend過一次 不過人事複雜同埋過唔到standard

正確做法 對住啲傻閪公司唔使客氣

你係咪初初出嚟做嘢？
其實呢啲嘢好閒，
唔好放喺個心入面，
佢仲要補錢俾你走，
已經做得好體面。
係，可能你覺得好瘀
但好快唔記得你呢單嘢架啦。
Cheer up bro

唔係 都做左野一兩年 轉過幾份 之前有試過類似程況 同公司唔夾 不過senior同我夾左邊日

咩standard 連extend 左一次proba都過唔到？

屌你老母，多多要求，阻撚住，麻煩友

係你自己太玻璃心姐
講真 佢地星期一知你比人炒咪又會照討論
又唔會再見 做咩姐

有咩咁大不了
大公司不嬲係咁叫人即走

原來真係會有人過唔到試用期
我間垃圾公司只會不停將試用期延長 唔會炒啲垃圾

你面皮會唔會太薄，好撚正常咋喎，俾我就快快趣執完走啦屌，反正班人都唔會見返，驚乜撚

其實佢地好尊重你
係叫你正門堂堂正正行出去
叫你後門走先係侮辱你

樓主好撚垃圾
其實俾人炒都好可以霸氣咁走
睇心態暏

Extend probation.... 咁應該係樓主有問題

ching
其實 唔駛太在意人地點睇你

被炒無咩咁肉酸架咋
尤其係依家咁既時勢

成熟既人係唔會笑你架
唔成熟既人咪尤得佢地笑囉

唔通你放工先走, 佢地下星期知道你唔再返工, 要笑你既人下星期唔會笑咩 ?

所以真係唔駛咁諗
有冇尊嚴咁走 在於你覺得自己係點架咋

公司唔太請junior
成條team全部老屎怱 幾十年經驗 本身諗住努力追下會追到

樓主經驗淺。。。。

老海鮮唔會再理人點睇

工作表現係自已表現出黎，包括你走既時候禮數如何

所以擺咁多野係公司把撚我永遠得隻杯係私伙野

正解
樓主應該係夾親手指會叫媽咪既人

我公司炒人 機都鎖埋 位都唔比返
過兩日有人pack好一箱比你攞走

介唔介意講下邊間公司咁閪？

好小事啫
其實就算你咁樣走
過多一兩個星期已經冇人記得啦

你靜靜地走你估人地就唔知你過唔到試用期咩
人地點睇你 係建立於你平時工作對人處事
做得好既 俾人炒同事都會覺得可惜
做得差既 留低一樣俾同事指指點點

人夾人架啫，上面有個巴打講得好好，叫你正門走係要你抬頭挺胸走出去。

洗唔洗咁絕啊不過 此處不留人，自有留人處
唔好氣餒呀 樓主

真
我返咗8年嘅工
到我走嗰日淨係有一個口罩盒size嘅嘢拎走
私人物品從來唔會拎返公司
盒入面得私伙文具

樓主唔使太介意 其實正常來講無咩人會留意 況且極其量只係同事一場 好快就會唔記得架喇

吓
我覺得對你算好好

有咩問題？錢又俾足

一路出門口，經過啲同事
大大聲講，高層話公司生意唔好要大裁員
我新入職幾個月搵過份好閒，各位同事小心呀

尊嚴值幾錢？

有尊嚴係咪可以紮快啲？

我以前個經理，朝早返工凳都未坐暖就俾人炒要即走望住佢都覺得可憐

唔好介意 其實好閒 你d同事wfc

其實好小事 我番左幾年都一樣俾人炒
上司 個個同事仲問我點解俾人炒
咪又係咁 打工者 之後咪又有幾個offer
仲有人工加 我不知幾開心

係你擺自己個尊嚴太高者，呢啲事根本就小到不值一提，其他人睇完一眼都冇左件事啦

PAN落去再long take 360度全公司啲同事偷望既反應

文具都用公司啦喂

外資定港企

屌

有人試過被炒報警備案

唔洗太上心，當年我都試過新工返左無幾耐就比人炒，d 19公司做唔做都罷，多謝佢地當年炒我我先做到依家份工

利申：政府officer

Exactly 完全唔明點解啲人會佈置自己張檯 放公仔

我張檯得兩個水杯同酒精搓手液係自己嘢

邊撚個記得你？唔熟既就算睇到過一排就唔撚記得有條咁既友存在ga la

我三月都係咁
但諗深一層，
其實都唔洗太介意。
被人炒都係一種經歷。

呢個時勢，冇辦法啦
東家唔打，打西家，
唔可以因為咁而頹

咩field咁巴閉
定個老細閪？

好少事姐 我都試過幾次俾人炒
第一次俾人逼走 俾人炒 感覺係唔好受
覺得點可以咁做 但反正冇做錯野 又有水補

我都覺 內心太好戲

Same here

想知係咩工作會咁難meet到standard..
btw 返咗半年好多嘢拎咩
我做咗幾年都係淨係擺隻杯 私伙文具同差電線係公司

sorry 水杯會拎返屋企洗

我連水杯都冇

酒精 啲仆街老屎忽會自己吱 都冇

張檯得自己手字既note

我連續兩份過唔到，唸緊係咪自己問題

如果係我比人炒 都想即刻走啦
留到6點後走 好似會令啲同事唔知你比人炒咁

多唔多野執真係睇人
我公司放左4個枕頭兩張被
突然叫我走
我都唔知點攞好

D 19私人公司出萬零蚊請人仲要求多多

唔好睇得自己咁重 唔岩做咪走
又唔一定你問題 可能公司想cut cost呢
其實extend 得你果時就醒水 即刻揾工啦

仲以為咩大事
唔重要又唔貴既就唔洗攞走
直接拍拍籮友走 就算佢叫你攞 你唔攞佢都吹你唔脹

應該咁走

成個on9 仔

樓主係咪啱啱出黎做野

呢啲情況俾著我
即刻返位，電腦剷番自己啲私人野, bookmarks, browser 記錄
然後拎番自己野，野都唔講，有咁快得咁快走啦，公家野完全唔同幫佢執，唔會講低任何野

仲慢慢喺度磨，有無咁痴線

你公司D要求好正常喎
你係咪岩岩出黎做野,
唔好睇得自己咁重要
同事之間根本無人在意你,
最多講三日,之後連你個名都唔記得啦

未過試用點會帶咁多野去公司
帶隻杯就算架啦

你梗係未試過返到位，佢哋已經幫你執好晒，之後佢哋就出現，畀封信你，叫你擺低職員證就走得，唔肯走重幫你搬埋個箱出公司夾你走

利申：我都未試過

之後條友跟手都俾人炒埋 心都涼晒

我做左五年 杯都無 接近裸走

你有無問返人點解？

你自己覺得冇先會冇

睇標題以為樓主俾人當住全層樓屌走

突然諗一諗 我公司枱頭啲野全部都係公司拎
一係就食完野啲包裝垃圾

樓主應該係d 比較自我中心嘅人

其實有d 人可能連你曾經存在過都未必知
莫講話會留意到你俾人炒

未撚見過人心靈咁脆弱
果陣我返份office
成日要無錢ot, 我緊係唔show佢啦
專登唔帶袋返工, 6點左右就扮去廁所走人
玩左2,3個星期咁緊係炒魷啦
5點左右叫我入房俾張check我走人
我仲問佢俾個袋我汁野走
臨走仲續個同事講bye bye 話得閒飲茶
根本無野, 過得1,2個月連你咩樣都唔會記得啦

咁你都走啦，已經離開咗佢地世界，佢哋仲care你嘅嘢做乜

有無detail

standard procedure黎
如果自己辭職就隨便
但如果係炒嘅話, 事前唔會畀你知, 然後炒當日會叫你入房畀信你(通常係朝早10點幾), 同時會disable晒你所有account / permission, 即時畀埋票你再搵人同你傾下計. 然後就搵人睇住你即時執野 送你出門口
同尊唔尊嚴冇關，純粹係睇你公司有冇申請D ISO認證同係咪跟足指引
如果間公司個做法係咁, D同事應該都見唔少咁既情況
佢地見慣見熟 根本wfc樓主

真喺唔洗諗太多
即時走 補埋錢比你
留多秒都蝕啦 反正你班同事遲早都知

輕輕回應一句ok
即刻執嘢走啦
心態最緊要輕鬆
風水輪流轉
你第二間公司升到上去 下次合作見到班人咪玩返佢地轉頭囉

其實wfc

有咩無尊嚴，喇喇聲執完自己野就走。

個地方已經唔屬於你，仲想留，仲顯得自己好稀罕。

頭也不回，仲瀟灑喇

冇計 你老細睇重standard姐 其實夾唔到咪走 公司正常程序 冇咩大問題

屌⋯⋯係你自己求人俾你6點先走
你無尊嚴喎⋯⋯
Say bye就走啦 咁留戀做咩

我都係 枱面除左差電必要嘢 咩都唔放 根本唔係自己枱 係公司枱

你公司無Pantry同酒精？

真係見識少 之前試過放假俾人disable email 一返工即收信

吓冇人care囉
有幾冇尊嚴呀

有冇問點解唔過試用點唔達標法？
學倒野先最重要

5毛

做保險？

職場新人先會覺無面。
當年匯豐比實q 趕走個d咪要跳樓

呢1,2個星期放工果陣都見過幾個人拎住個紙箱

有同事貼晒全家幅喺間隔板到驚死d人唔認得佢老母咁

其實點解會有咁多野執？

逐個內心讀白
其實我淨係想放工渣喎
唔通我偷食比人見到？
我隻腳無咁臭掛

今次就話我盡左力，算叫測試到自己最高能力去到邊

你d內心戲都幾勁 其實佢只係驚你搞亂檔 或者 發神經
根本袋好d嘢正正常常咁走 邊個會留意你

過兩日無人記得你啦

係囉，賠埋錢畀你走喎，尊嚴都值呢啲錢啦

咩行業？我公司成日都有新人番幾個月半年做唔掂要走，隔一排即使單對單食過飯但其實都唔係好記得叫咩名

振作巴打 咩都可以輸 信心唔可以輸

公司無提供 筆都唔俾支
仲記得當年第一日返工叫我去買記事簿

當屋企咩

未過試用期你擺咁多嘢喺公司做咩

有時貼到成枱有老有嫩係因為想老細炒人時都諗下手足有老有嫩，有番幾分同情分

做多兩年
可能樓主走嗰日可以拍套史詩式電影

無錯 擺咁多嘢同公司建立感情都唔係好事

之後就無人記得你嫁啦

第一日返工帶notebook(寫嘢嗰啲）基本嘢啦下話
不過冇筆又過分啲

但公司裁員時不會講社會責任
除非細公司 如果唔係對老闆嚟講都只係個數字

試過啦，佢無趕我走，比7日我，我果位要接電話，我全部飛撚哂比大佬。我重炸傻話唔小心。

得一個月 邊個會望住你

你咁中二病就好快全公司都知

其實點會無做錯
過唔過到試用 一定要d 風收到
如果你做左好多年 連呢d 感應都無
可以收皮

問下自己 有無拎過心出黎做
定係hea 住既心態

同埋我番過一間公司
明明你做得好地地 都會出jobs ads 請同你一樣位既人

事前0 溝通 問佢係咪請人replace 你 佢又話唔係

跟住我快過佢自己辭職 間垃圾公司到今日都未請到人
好心涼 ， 勿相認， thx

睇完，覺得過唔到試用期係好撚合理

呢啲係正常程序，你啲同事可能一早知。你介意比人炒，有hard feeling 的確不易接受...但出嚟做嘢要厚面皮啲⋯事情已過去，你嘅重點應該放喺你點解比人炒⋯

狗咁撚

個d唔係叫尊嚴，係面子，仲要係無謂個隻

我兩個月前俾公司炒咗，不過HR係收工時間先通知，肯俾我時間慢慢執野走，HR又願意簽ref letter俾我。

計到好盡
用你黎warn留低嘅人

玻璃心？

好難唔覺得氣妥
但我唔想打支那工

到底係咩原因
你冇答到問題喎ching

好小事姐
肯賠足錢算係咁

私人野可唔可以唔講

做咗幾耐？

屌你洗理佢行咩門
都唔撚做就唔撚洗睬佢啦

你慌佢會同你寫推薦信之類？
未過pp都唔會寫得好

炒人正常程序嚟咋喎...

邊行?sales?

我不知幾想佢炒我
最好補水俾我走
當資助我打仗
已經係咁快速主義

Cheque 都未識串就屌人心靈脆弱

算啦, 我記得以前新聞話匯豐投資部主管幾百萬一年, 俾人喺coffee shop炒, 要即刻押走, 連上去拎嘢走都唔比, 速遞返比佢.

做咩要遲一個鐘走
唔通要一齊收工好開心咁傾住計咁走？

真心膠

N年前做第一份寫字樓工, 試用期嗰三個月內都係得隻杯同包煙係私人物品,
頭嗰一個月仲係用緊公司紙杯飲水

呢個真
上手個gmail仲喺到

樓主仲咁樣嘅表現
有排笑

試過有一次
一打開部電腦
見到上手留低佢send俾佢女朋友嘅email
話按佢要求，補錢即走，辭職唔撈

如果係你問題就唔會樣樣都唔俾你做啦

根本係間公司仆街

專登揀星期五炒人， 連星期六日兩日人工都食鳩你

早走早著啦

你自尊過多，間間大公司既程序都係咁樣。

雖然你可以駁嘴話間間都係咁唔代表係岩，不過咁樣可以確保唔會因為某的精神有問題既員工亂咁整亂system既野，從而省去一堆法律問題。

我覺得公司無寫衰你等你下一份工有事就係正常做法。

有冇人試過3個月試用期期間
卡片都印埋比你但最後都過唔到？

咁樣都要打一大篇長文出黎哭訴
係一個多老屎忽既環境生存唔到都正常

想知ching有咩經歷
當時點捱過去

邊有人得閒理你咩有無尊嚴定點
d同事轉個頭就唔記得你啦，驚下個係自己就真
第一日出黎返工？睇到自己咁重要？定以為自己係人地眼中都係咁重要

如果係junior 比上司屌,正確做法係咪佢一路屌我一路say sorry,定係唔撚出聲望住佢等佢屌完

就算你做幾年都唔代表你唔會被炒

你係未真係無做錯野呀

有 連hr都叫我影相整卡片
點知過咗proba一個禮拜上面個個先叫我入房公審
話performance唔過點點點

樓主第一份工？
唔需要介懷喺呢啲位
只有你自己留意自己

以前試過做咗4年辭職走
遞完信開始就要逐啲搬返走啲嘢
就決定下一份工唔好擺咁多私人嘢
之後啲工做幾耐都係得本簿一個筆袋一包濕紙巾

試過見到個同事返咗一個禮拜工
搬咗個細木櫃返公司擺嘢

同個hr講 you run I run

真啊 啲真高層係office指住個一個月拎十幾廿萬嘅人爆哂粗咁咪又係咁
返工講尊嚴咩 有比夠糧咪好囉

未睇以為你要扮狗叫

好閒姐

not sale it狗

閪佬是感到害怕，還是愛得太差？

點解唔問佢拎個紙袋？

笠住個頭走

能力不足原因係乜？唔肯學嘢？高估咗自己？

你走果陣，邊個寫閘紙放你走？

未必關表現事

經濟唔好佢趁你未過試用炒人囉

有冇雞老細嘅故仔？點解啲故仔都係自己比人雞？試過雞人未？

同事角度：今年第50個

佢有補足 ... ok 啊！
永遠記住被離職 ...
一定要系前門大大方方離開！
畢竟只係一份工作 only ...
不合則去。

呢個真 ...
公司唔係屋企 ...
愈少私人野愈好 ...
走都輕鬆自在啲！

啱呀 有補足水走係無上光榮就真 點會無尊嚴

睇開d 冇人會記得你

轉行定咩係咪唔適合

你都比人炒過幾次

樓主連試用期都唔過咁應該工作表現係肉眼可見既唔適合, 咁你啲同事應該都一早feel到

你想走咪屌返佢轉頭 拉撚埋佢出去同事面前屌9返佢轉頭
唔想走咪佢屌 你就望住佢唔講野 一粒字都唔好出 口都唔好擘大

你都係做IT狗，而且無份工做得長？

無乜野姐 東家唔打打西家
過唔到試用期都未必能力有問題

同公司嘅關係

因一場誤會而結合，就了解而分開

通常係態度問題多於能力問題

講咁多 不如檢討下點解要比人extend probation

返得工多就知, 當你係自己人先公開鬧你
想你死嘅佢會喺背後發功

一個月後 間公司冇人記得你
你走得好正常同有尊嚴 放心

你估人地好得閒理你咩
個個都係打份工咋

小小野都出個post
咩公司咁垃圾, 仲要俾試用期你

冇人記得你，何來記得你樽鹽？

有冇諗過你唔係咁啱呢行/呢種post？
唔係點會試咁多次？

冇咩問題，比著係我唔會覺得尷尬，你估留返係度嘅人會做得有幾開心啫，東家唔打打西家

咪on9啦 得鬼閒望你咩

依家唔開心果個係佢

咪係囉諗撚多咗⋯咁就無尊嚴？
有啲人俾人炒完糧都無
仲要俾保安夾走！
唔同炒完你仲要舖紅地毯咩？

係

係囉你同啲人好熟咩，
第二日唔記得你啦，換轉係第二個走
你會唔會覺得佢冇尊嚴
由頭到尾係你自作覺得
Btw 咁就冇尊嚴，第日點捱

慳返散水餅不知幾爽

你啲SKILLS SET有問題

人哋用一個STEP做到嘅嘢，你要幾個，咁咪雞得囉

人哋可以一手軚調頭，你要十幾廿手又慢又盛

做嘢要磨利自己把刀，職業殺手係一招了，唔係打爛仔交

高估左自己存在感

英式同美式分別姐

唔係呀，岩岩轉做IT但話就話跟唔到進度
實制聽講係比人整

d人見你比人兜
已經驚緊下個到自己啦 邊個得閒理你柒唔柒

你咁易比人整到嘅咩？即係衰蠢啦，我點用你呀？做老細嘅話都有機會比員工整或者比行家整啦，有人整你唔係問題，因為永遠都會有人整你，呢個世界咁大，全世界有七十幾億人，你只佔其中一個，七十幾億人入面，將會日日都有人整你，因為呢個世界競爭好大，唔係你整人就人整你架啦

連杯都冇
得個充電插頭係公司

其實個個都忙緊
冇人會care一個幾個月貨仔嘅小薯去咗邊
你覺得老尷嘅話咪執完嘢急急腳走人囉
橫掂以後都唔會再見到班人

其實做緊野
無人注意樓主拎個箱經過

同埋做得幾個月 未必認得

無記錯你講既係匯豐？

自己印卡片一百蚊唔駛
大公司成日印仲平

咁先正 唔洗面阻阻
又慳一筆 50-60人散水餅都幾係野

其實各有各忙，你先做咗幾個月，分分鐘連你叫咩名都唔記得，唔會得閒理你畀人炒

完來有得揀？我仲以為最後果個月既錢一定係要收支票

呢個真
聽過啲大粒講
話唔識野仲可以教
但態度唔好溝通唔到就多數都炒

我個隻係保溫壺 返工前後都會裝凍水 / 凍啡

酒精 公司有錢直接買aq水（冇撚用架）

光明正大行咩後門

當去完ocamp d人咪得
又唔會再見，唔通搵日返去派餅咩

好似好冇情 但返工係咁 講到尾就係純粹利益關係
當你唔再係/就快唔係公司員工
公司唔想同你再有咩瓜葛
換轉係你都唔會再幫佢做乜嘢

俾人term 係咁嫁啦
怕你玩嘢/搞事

再到你下一份工自己遞信辭職
尾嗰一個月 重要嘢唔會過你手
都係叫你返去行行企企 捱埋一個月通知期
到時咪同同事食吓farewell 飯 派吓散水餅

睇開啲啦巴打

老虎蟹都入戶口
入票都省返

咁你想點呢？

駛唔駛鋪晒紅地毯，

女同事減晒拉住你唔好走，有幾個仲要哭暈了

男同事嬲到去打柒個高層

你睇得自己太重要
比著我就拿拿林執野走人
仲晒個幾鐘比佢
反正入面班友都唔會再見 你理人點睇你做乜撚

無人記得樓主走
但樓主要等到六點後走又話要走後門先會畀人記得

同情樓主，希望另有高就，但香港喺支共同港共糟質之下好難有好日子過。過幾日下咗啖氣之後，再諗吓有冇地方可以做得好D。
利申: 我後生都俾人炒過。

樓g想取暖 係連登拎返d尊嚴
大家幫下手

唔好睇得自己咁重要，你走左，太陽照常升起，冇人會為你既離去而惋惜，痛哭

得罪講句，樓主你應該喺extend PP嗰時就開始搵工，完全唔使搞到而家咁。加油啦！

如果公司要求後門走
就真係無尊嚴

但公司無咁做
樓主反而想後門走

咁番工係咁
都未計比同事陷害

因為起初大家出世嘅時候都係BB嚟，乜都唔識。

學習心態，對於成功嚟講，係最重要。理論上你乜嘢都可以學。

做得無錯，走後門係懦夫行為

樓主港孩嚟?

私務員就是這樣...東家唔打打西家

你做嘢鳩屎害到同事定係同事害你呀柒頭？佢哋忌才呀？睇得自己咁能高，你估自己係邊撚個呀？

都係果句, 打工從來都係人夾人
你做得唔好, 唔代表你冇能力
我有個fd, 先前係一間上市公司做經理, 人工得3萬幾
為公司仆心仆命
但係俾公司上下同事日日背後投訴, 又係話佢工作唔達標
跟住有人明示暗示叫佢辭職走
佢搵左個幾月工, 人工一跳就6萬幾
呢個世界其實好大

呢個世界唔係人雞你就你雞人架啦

咁怕尷 係咪平時做野柒開 所以過唔到試用呀?

出嚟社會做事，通常都係七成人事三成做嘢，但工藝嘢就唔係，好少人事成分，所以啲師傅特撚別串，佢啲手藝有返咁上下就串得起，碼頭咕哩仲串，得罪班師兄就捉你入廁所打

所以前路永遠有希望，但道路不平坦。

搵6雞幾嘢就有6雞幾嘢嘅壓力啦，你估好多香港人搵到6雞嘢一個月呀？香港人嘅入息中位數係萬六、七咋

炒人嘅實際原因你唔會知
多數話你表現唔達標唔適合公司
咪諗下自己邊到可能出問題以後小心啲
打工姐，公司比錢你你幫公司做事你地先會見面
明白要你即刻執野走仲要比人知覺得好冇面
當唔再係員工一切都完結，唔洗咁上心

根本好主觀同際遇, 你睇林奠做到隻系咁, 都有後台話佢做得好好
LIKE你做錯野, 好聲氣教你包容你, 唔LIKE你做錯少少野, 已經唔想見你

唔好太在意，沒有人留意你根本

公司成日有人好耐冇見到，過左一兩星期我先知佢走撚左

都唔會再見怕乜咩野早走?

屌你 比着我即刻走唔同佢浪費時間啦好撚巴閉大公司比人炒過會花CV你都控制唔到啦，諗下後路好過啦

一間公司十幾萬人，悉尼老鼠咩！

真
我加多一大一細簿仔+個筆袋

畀著係我佢講完即刻衝返位執野放工走啦

樓主真係睇得自己好重要
雖然你話自己唔係fresh grad但你心態好嫩。
呢個程序大公司嚟講係正常不過，尤其banking、financial 嗰類。問你一句要唔要紙箱係佢盡本份協助你離開咋，點知你會唔會好多嘢唔知點拎啫，同埋個admin唔洗返去做嘢咩？企你旁邊mon住你到6點？唔mon你偷資料咪變咗佢失職？人哋都係想你拿拿臨走唔好阻住佢做嘢，你就諗到冇尊嚴呀成就算大家知道你俾人炒，都唔會係笑嘅心態，而係擔心裁員/自己workload會變重。同埋講真幾個月嘅新丁，轉個頭已經冇人記得你個名。

有錢賠償走人都算係咁。

家下咁嘅時勢，要預防
左明天就俾人炒。

死毒撚擺明自己有問題啦

根本無人care你

都走 做乜仲care人
你個啲所謂同事出左呢個門口都唔會再見

洗咩咁sad? 似返個男子漢啦
唔過試用期比人88我都試過啦, 條!唔洗咁既
執完野, 問佢D尾數幾時比, 點比, 同佢講delay就labour dept見, 跟住問走得未? ok就大搖大擺正門光明正大走, 未走得咪坐係度印腳玩手G
食餐好既再搵份更好既
回頭一看, 只是過眼雲煙

「寧願賠錢都要我即時走」喎
唔似係公司無錢似係樓主有其他問題喎

有得寫衰架咩？可以點寫衰？

“呢幾日一直都好和平 同team問下工任上既野無特別問題”

其實只係你覺得 唔係真係頂你唔順唔會賠錢叫你走

點解會花cv嘅？我自己唔寫呢個work experience落cv咪得囉？

有 只要你個行有background check個d
佢就可以盡情寫衰

點解你呢啲弱智都學人上連登？

咁我點樣先知公司有冇寫衰我？

因為你弱智掛

睇返樓主覆ge野
我覺得樓主問題大啲

話個位唔多野
但又話一袋二袋私人物品
試用期延長左
執野走都啊支啊咗講數
工作表現連standard都無
做左野一1,2年，但已經做過幾份工
被人炒左幾次

咁都唔係樓主問題唔同係公司問題咩

比著我係佢老細連試用期都唔延長，阻掟

炒左你，就最忌再掂公司文件
你仲話擺文件去回收箱同清枱

由你被炒嗰刻開始
你唔應該掂公司任何野同應該儘快執好私人物品離開

仲慢慢執

仲講數話坐多陣
仲話走後門

不如叫admin請走晒公司啲人離開先
等你走左再返公司好無？

剩係要你走都咁撚多野講
平時assign野俾你做肯撚定煩到7彩

仲話無做錯野
屌
由睇你CV到interview再整合約
再幫你做appraisal

晒咁撚多人力物力資源
點尻知連試用期都唔過

仲唔係對唔住間公司

講到以為飲茶被侍應趕咁
“等我飲多兩啖先”

樓主肯定極品黎
咁都有人撐，極品埋晒堆

如果只係普通公司打去做ref check
純粹confirm下咪有呢個人係到做過嘅
咪無咩事，真係詳細做background check既
有前公司寫衰過你令而家間公司覺得care
自然會聯絡你再問

你錯就錯在太介意啲同事點睇

1. 萍水相逢 你喺門口瀨屎佢都唔會記得你㗎啦

2. 炒咪炒 大家都係打工有咩柒唔柒講真班友咪又係死狗咁

明白你好唔開心 可能職場經驗少

上一份工最後嗰日hr叫我早走不知幾開心特登唔買散水餅

講真 打得工嘅全部都係柒頭㗎啦佢哋留喺度咪又係俾人屌

俾人炒 行後門走會有尊嚴過正門？

ching係咪搞錯左啲咩

真係 呢啲情況就真係睇到香港人奴性好撚重 咁撚驚尷尬做乜春姐

尤其是啲同事都係7下7下㗎啦 屌你老味 咁撚勁唔使打工啦 女嘅做雞 男嘅做狗

如果擺到明係你做錯野可以講sorry

但唔使成隻死狗咁

佢係屌人嗰個

咁又唔好講到咁盡

有時人事嘅嘢話唔埋

間間公司情況唔同

出得呢個post 都知有d問題。。。

睇到你呢句comment好似去咗鄉土咁

其實好事嚟

好少見連登有咁單純咁有愛嘅comment

再配合埋嗰隻狗狗好撚好笑

其實一定要散水餅嫁咩？

小朋友

仆街咁撚似我以為自己打

不過我頂到兩三個月

條友最尾仲同我打埋ref letter話我自己走 嚇親

會唔會睇到自己太重要

太多字, 重作

樓主唔好咁傷心，啲公司係咁無人情味

我dklm! 我而家係唔過試用期咋嘛 我無做錯任何事亦都無做對唔住公司既野

咁仲有咩問題？做咩唔可以正門走？

我體會到，比人炒已經唔開心想即時喊，但又要係公司忍住先，然後仲要加上比人好唔尊重咁對待。

係公司角度佢地驚員工比人炒會想偷文件搞破壞報復，所以好多公司炒人果日都有既定程序，間間唔同。有d入完hr房通知就唔可以入返office, 會由實q執野拎落樓比你。有d會好似電視劇咁叫你即時執野走。有人性化既公司程序上會比面員工，但都係會防員工偷文件搞破壞報復。

你公司係呢方面的確唔太人性化，所以呢d公司都唔適合做落去啦。

而且你唔洗覺得太冇面，你d同事其實已經見慣晒。

ON9仔小小野又話冇尊嚴

其實冇人會care你走，諗多左

佢要睇撚住你走架
緊係唔可以收工時間走啦

Check 同 Cheque 都唔識，就屌人唔識串

唔好意思我幾次都係炒公司
比人陷害無乜出奇
辦工室政治好平常

做乜撚野女人黎架你?咁撚婆媽
過一星期間公司無人記得你啦

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

呢D 經歷, 小弟以前都試過, 其實俾人炒, 好多時係人事+態度問題多過能力,
同埋人事基本上係佔左大部份原因。

其實只要個人唔好頹, 重新上路搵工吧！
呢度有唔少人都經歷過被炒.....講真, 而家個市咁差, 公司可能只係為左cut cost/請左個更平更好的人, 所以你咪要被踢出局。總有公司需要你的。

唔知你咩原因被炒
但被炒就係咁
公司唔會留你喺度有搞報復嘅風險

放鬆啲
公司炒人係好家常便飯
最可能睇唔起你嘅其實只有你自己

你連中文都打錯字好難比你過試用...